有冇人會對死亡之後而恐懼

細細個開始就會咁諗 死左之後會點 咩都冇曬
懷疑自己生存係依個世界既每分每秒有咩意義
會思考依個世界係咪真實存在既 跟住有種好強烈既恐懼感 會透過自殘黎叫返醒自己
到依家可能隔幾個月就會處於依種狀態
可能你會話點解冇啦啦會杞人憂天 但自己唔知點解會控制唔到 懷疑自己好似有啲心理疾病

對未知有恐懼好正常
不過唔好自殘 唔會幫你搵到答案

會呀
成日諗死後係咪合埋眼就乜都無
乜都睇唔到 諗唔到野
跟住就不安係度喊

係唔受控制咁自殘 我都唔想

就係依種感覺..

There is nothing

Cls 我讀小學嗰陣已經有諗呢個問題
晚晚訓覺就黎料
成日喊到要爸爸坐喺床邊同我傾計 氹我訓
真係驚架嘛⋯

細個諗死左之後，唔係會投胎翻呢個世界
而係去左可能係洛克人，數碼暴龍，一啲有特別能力既地方，而唔係呢個世界咁辛苦 don’t know do what

我都係小學已經諗 我仲有諗其實生存嘅意義係咩呢 我成日夜晚就捉住我啲屋企人傾計 有時討論生存意義 有時就宗教研究

所有人都係比腦入面分泌既化合物/神經訊號控制

我地只係被迫做自己人生既觀眾

人係無絕對自由，人生係無客觀意義

完

我覺得有呢個諗法更加要活在當下

60歲先諗啦 活在當下

我就係咁諗 無善無惡無天堂無地獄 咩都無，你一死就係由世界上消失，所以活得精彩自然死而無憾

其實何必強迫自己去諗d永遠都唔會知道既野？

與其下下驚一餐，倒不如順住自己意願，肚餓就食，眼訓就訓，想屌閪就搵條女或者打個飛機咁

反正果一日遲早都會到架啦

我對生存有恐懼多啲

我細個成日都咁諗，但係大大下就覺得其實咁樣都幾好，唔洗對住現實生活嗰堆煩惱

我最近都會 由以前小學已經宥呢個諗法 去驚死左之後乜都無
無左思想 但一派就會無事 隔一派又會諗法
又會好驚父母會死 雖然我都驚黎無用 但唔知點解控制唔到
然後你愈諗就會愈恐怖 究竟點先可以擺脫到出黎

信有鬼
所以冇恐懼

我會諗辦法係有生之年留低存在既痕跡，只要有人記得我，就算肉體死左，都會有人記得我既存在，精神長存。

保耶鮮未

或許我不能完全了解你內心的痛苦，但我也曾置身於無助和絕望之中，明白身處痛苦是怎樣一回事。無論你的是否想放棄自己，也希望你不要將困擾藏在心裡，因鬱結和壓力積存得太多太久，到情緒爆發時可能已超出你所能控制的程度。

你不如停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"